Nous travaillons toujours avec la pizzéria \textit{Pizza Land} pour calculer le prix que devra payer un client en fonction du nombre de pizzas achetées.
Nous allons utiliser un logiciel de \textbf{programmation par blocs}.\medskip

Nous rappelons que les pizzas sont vendues à 9,95 \euro{} la pizza, et livrées pour la somme de 5,70 \euro{} quelque soit la quantité.
\begin{enumerate}
  \item Ouvrir le logiciel Scratch (taper Scratch en ligne dans un navigateur)
  \item Pour réaliser le programme, il faut :
        \begin{itemize}
          \item demander à l'utilisateur le nombre de pizzas~;
          \item calculer et afficher le prix correspondant.
        \end{itemize}
        Concevoir le programme en utilisant les blocs suivants~:

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]X[c,1]}}
          \ovalsensing{réponse}
           &
          \begin{scratch}
            \blocksensing{demander \ovalnum{\phantom{nn}} et attendre}
          \end{scratch}
           &
          \ovaloperator{\ovalnum{\phantom{nn}} + \ovalnum{\phantom{nn}}} \\

          \ovaloperator{\ovalnum{\phantom{nn}} * \ovalnum{\phantom{nn}}}
           &
          \begin{scratch}
            \blocklook{dire \ovalnum{\phantom{nn}}}
          \end{scratch}
           &
          \begin{scratch}
            \blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
          \end{scratch}
        \end{tblr}
  \item À l'aide du programme, compléter le tableau de valeurs suivant~:\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{6}{X[c,1]}},hlines, vlines,stretch=2}
  \textbf{Nb de pizzas} & 2 & 3 & 4 & 17 & 85 & 127\\
  \textbf{Prix (en euros)} & & & & & & \\
  \end{tblr}
\end{enumerate}